\documentclass[11pt,halfparskip]{scrartcl}

\usepackage[a4paper,left=2.5cm,right=2.5cm,top=2cm,
bottom=3cm,bindingoffset=5mm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{ucs}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[]{listings}
\lstset{literate={Ü}{{\"U}}1}
\usepackage{amssymb, amsmath, graphicx} 
\usepackage{caption}
\usepackage{url}
\usepackage{underscore}
\usepackage[pdfpagelabels,
pdfstartview = FitH,
bookmarksopen = true,
bookmarksnumbered = true,
linkcolor = black,
plainpages = false,
hypertexnames = false,
citecolor = black] {hyperref}
\title{}
\date{}
\usepackage[headsepline]{scrpage2}
\pagestyle{scrheadings}
\clearscrheadfoot
\cfoot{\pagemark}
\usepackage{tikz} %Graphen zeichnen
\usetikzlibrary{shapes.geometric, arrows} %Graphen zeichnen
\usepackage{color} %Textfarben zulassen
\usetikzlibrary{arrows,positioning} %Positionierung in Tikz
\usepackage{tikz-cd} %Pfade mit Pfeilen angeben

\tikzstyle{block} = [rectangle, rounded corners, minimum width=3cm, minimum height=1cm,text centered, draw=black, fill=blue!30] %Felder für Graphen

\tikzstyle{arrow} = [thick,->,>=stealth] %Pfeile für Graphen

\tikzset{
  shift left/.style ={commutative diagrams/shift left={#1}},
  shift right/.style={commutative diagrams/shift right={#1}}
} %Pfeile nebeneindander

\begin{document}
\begin{titlepage}
	\centering
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{logo.png}\par\vspace{1cm}
	{\scshape Fakultät für Mathematik und Informatik  \par}
	\vspace{5cm}
	 \hrule\par\rule[-0.65em]{0pt}{2em}
    {\Huge Testbericht}
    \hrule\par\rule{0pt}{1.35em}
	\vspace{0.5cm}
	{\scshape Gruppe dm18a\par} 
	\vspace{3cm}

	
	\begin{tabular}{cp{7.5cm}}

		\rule{0mm}{5ex}\textbf{Mitglieder:} & Felix Cäsar Madorskiy\newline  
		Victor Jüttner\newline
		Katharina Waxweiler \newline
		Till Mahlburg\newline
		Magnus Winkler\newline
		Tom Winter\newline
		Julia Sobol \\
		\rule{0mm}{5ex}\textbf{Betreuer:} & Dorian Merz\newline
		Martin Czygan \\
		
	\end{tabular} 

	\vfill

\end{titlepage}
\ihead{dm18a, Till Mahlburg }
\ohead{\today}


\newpage

\section{Vorrichtungen zum Testen}

\subsection{Automatisierte Tests }
Um sicherzustellen, dass funktionierender Code auch weiterhin funktioniert, verwenden wir zwei Test-Suites. Dabei handelt es sich um die
integrierte Test-Suite, die unser Webframework Django bereits mitliefert um Python-Code zu testen und um JEST, das in der Lage ist JavaScript zu
testen. Darüber hinaus nutzen wir Flake8, um Syntax-, Stil- und Formatierungsfehler im Pythonquelltext zu entdecken und zu beheben. Flake8
hilft uns momentan auch am meisten, weil es Konflikte zum Code-Stil verhindert und einen einheitlichen Stil erzwingt. \\
\\
Djangos Testsuite haben wir bereits ein paar Tests hinzugefügt, die aber erst einige wenige Funktionen abdecken. Bei vielen Funktionen haben
wir das Problem, dass sie von der Datenbasis auf dem Bibliotheksserver abhängen. Dadurch können sie nicht ohne weiters von GitLab-Runnern
automatisiert getestet werden. Das ist besonders auch deshalb der Fall, weil der Server von einer Firewall geschützt wird und dadurch vor dem
Zugriff der Runner geschützt. Für dieses Problem haben wir bisher noch keine Lösung, aber wir wollen die Situation gern verbessern. \\
\\
Da sich unser JavaScript-Code momentan auf die reine Konfiguration des Leaflet-Plugins zur Kartenanzeige beschränkt, haben wir hier bisher auf
Tests verzichtet. Sollte aber in Zukunft mehr JavaScript verwendet werden, ist die Test-Suite fertig eingerichtet und bereit. 

\subsection{Manuelle Tests} 
Manuelle Tests werden momentan noch nicht geregelt ausgeführt. Das heißt aber nicht, dass gar keine gemacht werden. Jedes Teammitglied
testet nach Möglichkeit die selbst implementierten Funktionen auf Korrektheit. Wenn der Prototyp etwas weniger Änderungen in Oberfläche und
Bedingung unterworfen ist, sollte aber ein besser strukturierter Testvorgang entworfen und regelmäßig ausgeführt werden. 

\section{Aktuelle Funktionen}
\subsection{Automatisierte Tests} 
Das Ergebnis unser Testsuite kann im \href{https://git.informatik.uni-leipzig.de/swp18/dm18a/pipelines?scope=branches}{\color{blue}{GitLab}}  für alle Branches angesehen werden. 

\subsection{Manuelle Tests} 
Das User Interface wurde erfolgreich getestet, alle Seiten sind wie im Test beschrieben erreichbar.

\subsubsection{User Interface}
Alle Seiten bauen auf einer Vorlage auf welche, dadurch sind Hilfe, Kontakt und Impressum von jeder Seite aus erreichbar. 

\begin{center}
%Alle auf base.html aufbauenden Seiten
\begin{tikzpicture}[node distance=3cm, auto]  

\node (start) [block] {Startseite};
\node (help) [block,below of=start] {Hilfe};
\node (contact) [block,right=of start] {Kontakt};
\node (impressum) [block,below of=contact] {Impressum};


\path[->]
    (start) edge                      (help)
    (start) edge                    (contact)
    (start) edge                     (impressum)
    (help) edge                 (start)
    (help) edge                    (contact)
    (help) edge                    (impressum)
    (contact) edge                    (impressum)
    (contact) edge                    (start)
    (contact) edge                      (help)
    (impressum) edge                      (start)
    (impressum) edge                      (contact)
    (impressum) edge                      (help);


\end{tikzpicture}
\end{center}

Die eigentliche Nutzung der Seite erfolgt über den Hauptstrang Starseite, Results, Titel, Karte Bibliothek. Hier kann sich der Nutzer von seiner Suche bis zu der Karte der Bibliothek vorarbeiten.

\begin{center}

\begin{tikzpicture}[node distance=3cm, auto]  

\node (start) [block] {Startseite};
\node (results) [block, below of=start] {Results};
\node (blog) [block,left=0.5cm of results] {Blog};
\node (titel) [block, below of=results] {Titel};
\node (mapalbertina) [block, below of=titel] {Karte Bibliothek};

\path[->]
    (start) edge                      (results)
    (results) edge                   (start)
    (start) edge[bend right]                      (blog)
         (titel) edge                      (results)
    (results) edge                      (titel)
    (titel) edge                      (mapalbertina)
    (mapalbertina) edge                      (titel);


\end{tikzpicture}
\end{center}


\subsection{Fortschritt im Releaseplan}
Nach der Abnahme durch Betreuer wird unser Fortschritt im Releaseplan angepasst



\end{document}